彭定康：不能因政見喊殺

彭定康：不能因政見喊殺

要聞

0:00

【本報訊】近日香港大學校園再因港獨議題引發爭端，不論支持還是反港獨人士言論亦越趨激進，前港督彭定康昨日為外國記者會演講時，重申反對港獨，但認為難以禁止學生討論，又不點名批評大學有人張貼侮辱蔡若蓮喪子，以及建制派議員何君堯日前發表的「殺人」言論，強調言論自由不能沒有限制，就算英國也不能發表引發仇恨的言論（Hate speech）。
彭定康昨於外國記者會以「政治與身份」為題發表演講，吸引逾百名人士和傳媒到場。彭定康發言時重申，支持香港發展民主，但不贊成香港獨立，因為香港獨立不會發生、有挑釁性，亦會減弱巿民對民主的支持。

彭定康昨重申不支持港獨。
不應禁止學生討論港獨

對於近日大學港獨爭議，彭定康相信大學校長會適當處理，他無意干預香港大學事務，又指言論自由一向都有限制，不認同學生在校內發表歡迎他人自殺，或者歡迎諾貝爾和平獎得主死亡的言論。
彭定康強調，他一直相信言論自由，但認為言論自由要有限制才能得以保存，舉例指英國亦不能發表仇恨言論（Hate speech），其間疑似不點名批評近日發表要「殺」港獨分子的何君堯，指：「例如不能說某些人因為政見而要被殺」。
問到港獨是否屬大學內的言論自由，彭定康舉例指，安樂死與同性婚姻現時在港亦不合法，但無阻議題在校園討論，認為大學很難阻止學生討論一些問題，又以他任校監的牛津大學為例，若有學生討論蘇格蘭獨立，他身為校監會與他們溝通，但不會阻止他們討論，希望香港的大學校長能獨立自主地處理學校事務，而不是政府的棋子，而現時大學生做法對自己並無好處，認為他們應該表現克制、說出理據，並要求與政府溝通，「若然政府拒絕溝通，我想學生會有比現時更高的道德高地」。
彭定康又透露，3星期前曾去信祝福新上任的特首林鄭月娥，因為知道特首工作不容易，指自己完全同意林鄭要做更多工作去團結港人，認為港人應與其他人溝通，而不是鬥爭。問到香港是否已出現威權政府時，彭定康稱不認同，認為一、兩個政治人物的行動，或令人有藉口如此形容香港，但他認為香港至今是亞洲中最自由的地方。
■記者林俊謙

相關新聞

律師會：何非以律師身份發言
要聞 4小時前
彭定康：覆核雙學案是政治決定
要聞 4小時前
【蘋果照相機】哈囉肥彭！！！
要聞 4小時前
中大學生會掛反23條橫額
要聞 4小時前
詭辯「殺無赦」何君堯：告我呀笨林鄭拒談言論是否違法 警跟進案件
要聞 4小時前

Tory走狗